Claro! Aqui está um código complexo em Ruby que implementa um algoritmo de ordenação chamado quicksort:

```ruby
def quicksort(array)
  return array if array.length <= 1

  pivot = array.sample
  lower = array.select { |x| x < pivot }
  equal = array.select { |x| x == pivot }
  greater = array.select { |x| x > pivot }

  return quicksort(lower) + equal + quicksort(greater)
end

array = [9, 4, 2, 7, 5, 1, 8, 3, 6]
sorted_array = quicksort(array)
puts sorted_array
```

Neste código, a função `quicksort` recebe um array como parâmetro e o retorna ordenado utilizando o algoritmo de quicksort. O algoritmo funciona selecionando um elemento pivô do array e então particionando o array em três partes: elementos menores que o pivô, elementos iguais ao pivô e elementos maiores que o pivô. Em seguida, a função é chamada recursivamente para ordenar as partes menores e maiores, e os resultados são concatenados para formar o array ordenado final.

No exemplo, um array `[9, 4, 2, 7, 5, 1, 8, 3, 6]` é passado para a função `quicksort`, que retorna o array `[1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]`. O array ordenado é então impresso na tela.